# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2019-01-13 14:38+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"


#: LAA.py:28
msgid "Matrix"
msgstr "矩阵"

#: LAA.py:32
msgid "Geometry"
msgstr "几何"

#: LAA.py:41
msgid "Linear Algebra Assistant"
msgstr "线代助手"

#: xGeometry.py:30
msgid "Normalize"
msgstr "正规化"

#: xGeometry.py:34
msgid "Dot product"
msgstr "点乘/内积"

#: xGeometry.py:38
msgid "Cross product"
msgstr "叉乘/外积"

#: xGeometry.py:42
msgid "Mix product"
msgstr "混合积"

#: xGeometry.py:46
msgid "Determinant"
msgstr "行列式值"

#: xGeometry.py:221
msgid "Geometry Assistant"
msgstr "几何助手"

#: xMatrix.py:36
msgid "Matrix A"
msgstr "矩阵A"

#: xMatrix.py:38 xMatrix.py:78
msgid "Row"
msgstr "行"

#: xMatrix.py:44 xMatrix.py:84
msgid "Column"
msgstr "列"

#: xMatrix.py:50 xMatrix.py:90
msgid "Transpose"
msgstr "转置"

#: xMatrix.py:53 xMatrix.py:93
msgid "Fill 0"
msgstr "空位补0"

#: xMatrix.py:56 xMatrix.py:96 xMatrix.py:117
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: xMatrix.py:59
msgid "Swap A/B"
msgstr "交换矩阵A/B"

#: xMatrix.py:76
msgid "Matrix B"
msgstr "矩阵B"

#: xMatrix.py:114
msgid "Swap Result/A"
msgstr "交换矩阵A/Result"

#: xMatrix.py:133
msgid "A Determinant"
msgstr "A的行列式值"

#: xMatrix.py:137
msgid "A Algebra cofactor"
msgstr "A的代数余子式/余子矩阵"

#: xMatrix.py:141
msgid "A*B"
msgstr ""

#: xMatrix.py:145
msgid "A^-1"
msgstr ""

#: xMatrix.py:149
msgid "A Simplify ladder"
msgstr "A的简化阶梯型"

#: xMatrix.py:153
msgid "is A orthogonal?"
msgstr "向量组正交"

#: xMatrix.py:157
msgid "A Power"
msgstr "矩阵A的幂"

#: xMatrix.py:163
msgid "Gram-Schmidt"
msgstr "格莱姆-施密特正交化"

#: xMatrix.py:167
msgid "Eig"
msgstr "特征值和特征向量"

#: xMatrix.py:171
msgid "Clear all"
msgstr "清除全部"

#: xMatrix.py:280
msgid "the left column and right row are not equal!"
msgstr "左矩阵列不等于右矩阵行!"

#: xMatrix.py:280 xMatrix.py:294 xMatrix.py:297 xMatrix.py:307 xMatrix.py:314
#: xMatrix.py:333 xMatrix.py:382 xMatrix.py:390 xMatrix.py:406 xMatrix.py:410
#: xMatrix.py:470 xMenu.py:16
msgid "Matrix Assistant"
msgstr "矩阵助手"

#: xMatrix.py:294
msgid "the matrix is not square, so that doesn't have inverse matrix."
msgstr "不是方正，没有逆矩阵。"

#: xMatrix.py:297
msgid "det() is 0, the matrix doesn't have inverse matrix."
msgstr "行列式值为0，没有逆矩阵。"

#: xMatrix.py:307
msgid "the matrix must be square!"
msgstr "必须为一个方正。"

#: xMatrix.py:314
msgid "the power exponent must be one of {-1, 2, 3, and bigger}!"
msgstr "幂级数只能为{-1,2,3,...}之一"

#: xMatrix.py:333
msgid "the matrix is incomplete or invalid, please check it."
msgstr "矩阵不完整或不合法，请检查。"

#: xMatrix.py:382 xMatrix.py:390
msgid "the row/column must be equal for the determinant."
msgstr "行列式的行和列必须相等。"

#: xMatrix.py:406
msgid "numpy has not been installed, please install it firstly."
msgstr "numpy模块没有安装，请安装再试。"

#: xMatrix.py:410
msgid "Eig is only available to a square matrix."
msgstr "特征向量只能对方正求解。"

#: xMenu.py:16
msgid ""
"This software is free and open source, help to reduce students' hand/brain labor in LinearAlgebra exam.\n"
"\n"
"\t\t\tAuthor: XuYuan @Mooc."
msgstr ""

#: xMenu.py:27
msgid "Language"
msgstr "多语言"

#: xMenu.py:28
msgid "About"
msgstr "关于"

#: xMenu.py:29
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: xMenu.py:30
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

